% @Source Indice
% @Difficulté 1
Le comité d'entreprise d'une société française souhaite organiser un weekend à Rome.

Une enquête est faite auprès des $\num{1200}$ employés de cette société afin de connaître
leur choix en matière de transport. Les moyens de transport proposés sont le train, l'avion ou le bus.

Les résultats de l'enquête sont répertoriés dans le tableau ci-dessous.
\medskip

\begin{tblr}{%
  width=0.8\linewidth,
  colspec={*{5}{X[c,1]}},
  hline{1}={2-5}{},
  hline{2-5},
  vline{1}={2-5}{},
  vline{2-6},
  stretch=1.6,
  row{1}={
      bg=colorPrim!20,
      font=\bfseries
    },
  column{1}={
      bg=colorPrim!20,
      font=\bfseries
    },
  cell{1}{1}={bg=white},
  cell{2-4}{2-4}={mode={math}}
    }
        & Train & Avion & Bus & Total      \\
  Homme & 396   & 216   & 48  & 660        \\
  Femme & 324   & 144   & 72  & 540        \\
  Total & 720   & 360   & 120 & \num{1200} \\
\end{tblr}
\medskip 

On interroge au hasard un employé de cette société. On note :
\begin{itemize}
  \item $F$ : \og{}\textit{L'employé interrogé est une femme}\fg{}
  \item $T$ : \og{}\textit{L'employé interrogé choisi le train}\fg{}
  \item $A$ : \og{}\textit{L'employé interrogé choisi l'avion}\fg{}
\end{itemize}
\medskip

Répondre au questions suivantes :
\begin{enumerate}
  \item Les événements $F$ et $T$ sont-ils indépendants~?
  \item Les événements $F$ et $A$ sont-ils indépendants~?
\end{enumerate}